![N|Solid](./src/assets/logo_ioasys.png)

# Desafio React Native - ioasys

Este documento `README.md` tem como objetivo fornecer as informações necessárias para realização do projeto Empresas.

---

### Objetivo

- Desenvolver uma aplicação React Native que consuma a API `Empresas`, cujo Postman esta compartilhado neste repositório (collection).
- Você deve realizar um fork deste repositório e, ao finalizar, enviar o link do seu repositório para a nossa equipe. Lembre-se, **NÃO** é necessário criar um Pull Request para isso.
- Nós iremos realizar a avaliação e te retornar um email com o resultado.

### O que será avaliado?

- A ideia com este teste é ter um melhor entendimento das suas habilidades com Javascript e React Native. Mas de qualquer forma, um layout bonito e com boa usabilidade é **MUITO** bem vindo.

* A qualidade e desempenho do seu código
* Sua capacidade de organizar o código
* Capacidade de tomar decisões

### Escopo do Projeto

- O Login e acesso de Usuário já registrados
  - Para o login usamos padrões OAuth 2.0. Na resposta de sucesso do login a api retornará 3 custom headers:
    - `access-token`;
    - `client`;
    - `uid`;
  - Para ter acesso às demais APIs precisamos enviar esses 3 (três) custom headers para a API autorizar a requisição;
- Endpoints disponíveis:
  - Listagem de Empresas: `/enterprises`
  - Detalhamento de Empresas: `/enterprises/{id}`
  - Filtro de Empresas por nome e tipo: `/enterprises?enterprise_types={type}&name={name}`
- Gostaríamos que todos os três endpoints disponibilizados fossem utilizados.

### Dados para Teste

- Servidor: http://empresas.ioasys.com.br
- Versão da API: v1
- Usuário de Teste: testeapple@ioasys.com.br
- Senha de Teste : 12341234

### Informações Importantes

- Integração disponível a partir de uma collection para Postman (https://www.getpostman.com/apps) disponível neste repositório. Para utilizar a collection, vá até o postman e importe a colllection que está disponível neste repositório. Assim você terá acesso às documentação da API.
- É obrigatório utilização do React Native
- A sua aplicação deve possuir mais de uma tela. Entretanto, a disposição do conteúdo entre elas fica ao seu critério.
- O `README.md` deve conter uma pequena justificativa de cada biblioteca adicionada ao projeto como dependência.
- O `README.md` do projeto deve conter instruções de como executar a aplicação
- Independente de onde conseguiu chegar no teste, é importante compartilhar o ponto em que você parou para analisarmos.

### Dicas

- No Postman existem alguns parâmetros no header que devem ser passados em todas requests exceto na de login, eles serão retornados no endpoint de login, nos headers da request.
- Evite utilizar muitas bibliotecas que não sejam diretamente relacionadas ao build da aplicação. O uso das mesmas não esta vetado, mas seria interessante ver como você faz seus componentes :)

### Bônus

- Utilização de Redux / Redux Saga.
- Utilização de linters ou outras ferramentas de análise estática
- Testes unitários, interface, etc.

### Sobrou tempo?

Aqui na **ioasys** nós prezamos muito pela autonomia e contribuição dos nossos funcionários. Então, caso tenha sobrado tempo, sinta-se livre para sugerir alguma melhoria neste desafio :)
